# План
## Вычисления в compile-time
## DSU
## MST

# Вычисления в compile-time
Мотивация: хотим уметь вычислять на этапе компиляции.
Как реализуем: будем использовать шаблонный класс (std::integral_constant), который хранит в себе константу
```c++
template <class Integer, Integer Value>
struct IntegralConstant {
    static const Integer kValue = Value;
};

int main() {
    int c_style[IntegralConstant<int, 100>::kValue];
    std::array<int, IntegralConstant<int, 100>::kValue> arr;
}
```
Как будем использовать:
```c++
template <int N>
struct Square : std::integral_constant<int, N * N> {};
```
Шаблоны инстанцирутся на этапе компиляции -> Square::value будет вычислено на этапе компиляции \
Как написать вычисление факториала? \
А квадратного корня?

## constexpr, consteval, constinit

constexpr функция - функция, которая может быть вычислена на этапе
компиляции.

В constexpr функции можно определять только переменные литерального типа. \
Литеральный тип (неформально) - либо примитивный тип, либо тип с
constexpr конструктором (кроме конструктора копирования и перемещения) и
деструктором, либо агрегат из литеральных типов.

Если constexpr функция вызывается в контексте, где ожидается константное
выражение, то ее значение будет вычислено на этапе компиляции.
Но! В прочих ситуациях тот факт, что функция может быть вычислена на этапе
компиляции, не гарантирует, что она будет вычислена во время компиляции.

Чтобы гарантировать вычисление на этапе компиляции, можно воспользоваться
consteval .

```c++
constexpr int64_t Pow(int64_t x, size_t n);
consteval int64_t PowInCompile(int64_t x, size_t n);

int main() {
    int c_style[Pow(3, 5)];  // Ok
    std::cout << Pow(5, 3) << '\n';  // Ok
    std::cout << Pow(std::rand(), 2) << '\n';  // Ok

    int c_style_2[PowInCompile(3, 5)]; // Ok
    std::cout << PowInCompile(5, 3) << '\n'; // Ok
    std::cout << PowInCompile(std::rand(), 2) << '\n'; // CE
}
```

constexpr переменная - константная переменная, значение которой известно на
этапе компиляции. Но порой хочется проинициализировать переменную константой времени компиляции, но делать её константой. 

constinit гарантирует, что начальное значение переменной будет вычислено на
этапе компиляции. При этом сама переменная константой не считается.

# Система непересекающихся множеств
Задача: 

Есть n объектов 0, 1, 2, ..., n − 1 Они разбиты на несколько непересекающихся
множеств.

Требуется построить структуру данных, которая поддерживает следующие
операции:
- MakeSet() - создает новое одноэлементное множество {n}
- FindSet(x) - возвращает идентификатор множества, в котором лежит x.
Важное свойство:
x и y лежат в одном множестве $⟺$ FindSet(x) == FindSet(y)
- Union(x, y) - объединить множество, в котором лежит x, со множеством, в
котором находится y. После этого FindSet(x) == FindSet(y)

Идея: будем хранить множетсва в виде деревьев. Одно дерево - одно множество. При этом корень является представителем дерева и является его идентикатором.

Проблемы?

Рост глубины дерева.

Ранговая эвристика: \
Заметим, что при подвешивании менее глубокого дерева к более глубокому,
глубина последнего не увеличивается.
При объединении деревьев одинаковой глубины, глубина растет, но только на 1. Так что при объединении деревьев будем выбирать, кого к кому подвесить, основываясь на их глубине.

Эвристика сжатия путей: \
При вызове FindSet мы находим корень для каждой обойдённой вершины - почему бы не перевешивать их на корень. 

# Минимальные остовные деревья
Рассмотрим связный неориентированный взвешенный граф $G=(V,E)$
, где V
 — множество вершин, E
 — множество ребер. Вес ребра определяется, как функция $w:E→ℝ$.

Если подграф $G' \sub G$ содержит все вершины графа $G$, то такой подграф называется остовным.

Минимальное остовное дерево - остовный подграф-дерево, который имеет
наименьший вес (сумму весов ребер) среди всех остовных деревьев.

Пусть $G'$ - подграф некоторого MST T графа $G$.\
Ребро $(v, u) \in E $ \ $ E'$ называется безопасным, если при его добавлении в G' он останется подграфом некоторого MST T' графа G.

Разрезом графа G называется пара множеств (S, D) такая, что $S \sube V, D = V \setminus S $.

Ребро графа (v, u) перескает разрез, если $v \in S, u \in D$.

Лемма о безопасном ребре: \
Пусть G' - подграф некоторого MST T графа G, а (S, U) - разрез графа
такой, что ребра G' не пересекают его. Тогда ребро минимального веса среди пересекающих разрез будет безопасным для G'.

## Прима

Идея: Пусть уже есть поддерево $T' \sube T$, рассмотрим все исходящие из него ребра и добавим минимальное из них. 

- Инициализируем разрез $(S, U), S = \{0\}, U = V \setminus \{0\}$
- Ищем минимальное ребро среди пересекающих разрез
- Добавляем ребро в MST, а конец ребра переносим из U в S.
- Повторяем 1-2 пока S != V

Реализация:
- на куче
- на массиве

## Краскал
Идея:
- Сортируем рёбра по возрастанию веса
- Берём минимальное ребро, если не образует цикл, то берём в MST
- Повторяем пока не построим

Как проверить, что ребро образует цикл:
- Цикл означает, что вершины уже были соединены - в одной компоненте связности
- Заведём dsu компонент связности. 
    - при добавлении ребра, объединяемё
    - для проверки findSet != findSet $ \Leftrightarrow $ не образует цикл


## Борувки
Идея:
- Инициализируем множество деревьев T = {{0}, {1}, ... {V - 1}} - V одноэлементных дерева
- Для каждого дерева из T ищем минимальное ребро, связывающее это
дерево с другим.
- Добавляем найденные ребра, обновляем деревья.
- Повторяем 1-2 пока в Т больше одного множества

Асимптотика: 

Минимум среди ребер ищем суммарно за E, всего итераций $\leq logV$, так как
число компонент на каждом шаге уменьшается минимум вдвое. Итог $O(ElogV)$
